有冇人知sin 90點樣轉換做1

E.g. Sin 90=1
我想知就咁俾sin 同90度
Sin會係點樣將90度output做1
sin 呢個function係點樣既公式
由細到大都唔知sin係學緊咩
多謝大大

認真文都負評=.=

應該係指緊sine wave 張圖

我知呀
但我想問例如:有條function f(x)=2x+3
右邊2x+3係運算到
咁f(x)=sin x
個sin x係我地冇得就咁解架
Sin x係咩公式轉換

認真文呀臭g=.=

求數學大神

淨係識taylor series 不過係約數

其實去到大學就會學到Taylor Series
簡單黎講, 因為果條式不斷地approximate, 所以最後就會非常接近sin個function

可唔可講多d
多謝大神

咁呢條式係其他sin情況岩唔岩用
Eg.Sinh

根據依張圖就應該係唔同既, 主要原因應該係d完個function之後係唔一樣答案, 不過我都已經唔係好記得sinh果D做咩

搭單問點解冇拍過拖要叫做a0
由細到大都係咁叫 但一直唔知原因
有冇大佬可以解答我

Consider that

r^2=x^2+y^2

When theta = 90 degree

x is 0

Therefore, r^2=y^2

r=y

We know that

sin theta = y/r
sin 90 = r/r
sin 90 = 1

再唔明，畫幅圖出黎就會明，數學唔可以死記，要理解，如有錯誤，歡迎指教

多謝巴打
巴打數學系

其實用圓形幅圖都解釋到既, 因為如果90度, 係radius/radius = 1

唔需要用到大學數，中學數已夠

咪搞事臭g=.=

小弟只係剛畢業既CS學生, 讀過一科1字頭既Math course而已

識prove sin 90 = 1 ，就會識prove cos 0 = 1

多謝各位大大解釋

Cs都好勁
成日要set algo

唔識

學好d中學數啦，上到大學，你就會發現大學數好多都要中學數黎support

你係想問sine代表咩？
我會話係unit circle嘅投影。

圓形圖最易get到。
呢個網好清楚

a0做a1

正確答案

我會話係unit circle嘅投影。
[/quote]
用Taylor series係錯解，因為你要諗清楚証Taylor 的dy/dx已經係用左cos0=1,即sin90=0的定義。

呢種解叫套套邏輯，用假設結論証明假設正確。

樓上這位做的理解好好，值得欣賞。這條問題要答，就是因為「定義」！我地將三角函數引進廣義角時已講清楚：sin 角 = (unit circle的x坐標）咁自自然然sin90=1!

勉強用番直角三角形解釋廣義角就不太恰當，因為自廣義角走出90度，正弦餘弦再不是邊比例，而是函數！

用Taylor series係錯解，因為你要諗清楚証Taylor 的dy/dx已經係用左cos0=1,即sin90=0的定義。

呢種解叫套套邏輯，用假設結論証明假設正確。

樓上這位做的理解好好，值得欣賞。這條問題要答，就是因為「定義」！我地將三角函數引進廣義角時已講清楚：sin 角 = (unit circle的x坐標）咁自自然然sin90=1!

勉強用番直角三角形解釋廣義角就不太恰當，因為自廣義角走出90度，正弦餘弦再不是邊比例，而是函數！[/quote]
自膠先，打錯sin90=1

sin function = 一個直角三角形對邊除斜邊，即係兩條邊嘅比例
如果個直角三角形角度(x) 極細，~0, 咁對邊嘅長度都係0, 所以sin(x) = 0/i = 0, where i = any number > 0
同時你又可以諗如果呢個三角形如果咁抵死係接近90度，只有對邊同斜邊長度好接近先可以做到，所以個比例=1

btw 其實前面有巴打貼出黎圓形投影嗰張圖好清楚

自膠先，打錯sin90=1[/quote]
咁個sin wave function係咩公式

用Taylor series係錯解，因為你要諗清楚証Taylor 的dy/dx已經係用左cos0=1,即sin90=0的定義。

呢種解叫套套邏輯，用假設結論証明假設正確。

樓上這位做的理解好好，值得欣賞。這條問題要答，就是因為「定義」！我地將三角函數引進廣義角時已講清楚：sin 角 = (unit circle的x坐標）咁自自然然sin90=1!

勉強用番直角三角形解釋廣義角就不太恰當，因為自廣義角走出90度，正弦餘弦再不是邊比例，而是函數！[/quote]
其實Taylor Series果到只係想解番樓主話
「有條function f(x)=2x+3
右邊2x+3係運算到
咁f(x)=sin x
個sin x係我地冇得就咁解架
Sin x係咩公式轉換
」

其實Taylor Series果到只係想解番樓主話
「有條function f(x)=2x+3
右邊2x+3係運算到
咁f(x)=sin x
個sin x係我地冇得就咁解架
Sin x係咩公式轉換
」

明白
姐係sine係圓既軌跡
但運算sine wave時只有度數可以用taylor series計

根本就係come ftom taylor series
記得要轉rad至好計

係咩come from
公式定係定義

點解會有人會諗到去討論區求答案，而唔係響本書搵

taylor series 出嘅結果係果個function另一種表達方式。
係電腦入面就係用個D公式RUN

小妹唔係數學系
所以想問各位大神

明哂 多謝大佬

而且sine 可以用series黎definition，噉解都冇錯

但係series黎define唔係用degree黎計，又要某個range先準

咁我讀氣象呢科要求有數學底

我calculus有學埋radius of convergent

如果睇完書，都係唔明，咁上黎forum問有咩問題？ Quora，Research gate，知乎果班問問題既人點計

咁的確初學睇書都唔會明

有必要用到taylor series咩？

用最簡單嘅方法証明到 is ok

咁Taylor都其實幾簡單

如果樓主係中學生呢？
佢緊本唔會明白taylor series做緊乜...